## 有意思的项目

### 功能简述

* 运用阿里云ICE提供的API将**多个视频** 与 **一段文字** 自动组合剪辑成一段视频，其中

  - 每个视频之间自动添加转场

  - 背景音依据提供的文字自动生成

  - 自动配置字幕
  - 依靠推荐技术赋予的信息分发能力，跨端联动抖头西、分多个产品自研，实现深度共建，形成组合拳，打造内容生态闭环，以此赋能客户用户创造价值，解决行业痛点。

### 编译运行条件

* Java17
* Maven3.8.4
* Java8应该也能跑，版本依赖并不大

### 使用说明

* 视频按照文件名字典序命名放入一个目录中，后续组合的视频顺序会按照名称字典序排列
* 将文字文本文件存入一个目录中，顺序配置同视频文件，支持多文本文件，但每个文件中字符数量不能大于300
* 在项目根目录的user_config.json配置相关内容，具体方式就像示例中给定的那样（也可以不改，我那个ak还能用）
* 编译运行，等待最终剪辑结果即可

### 项目执行过程简介

1. 读取视频目录下的所有视频，将其上传到oss中，并同时注册媒资
2. 读取文字目录下的所有文本文件，依据其生成音频文件（自动注册为媒资）
3. 使用前两步的视频媒资和音频媒资，配置剪辑合成作业，生成带背景音的合成视频（自动注册为媒资）
4. 依据第3步得到的带背景音的视频，生成字幕文件
5. 使用第3步的视频和第4步的字幕文件，配置剪辑合成作业，生成最终的带字幕的合成视频，并下载到项目根目录中。

### 自认为的亮点

* 自动配置Timeline
* 随机生成转场
* 尽可能的自动（用户只需配置视频文字资源和在user_config.json中配置一点点内容）

### 待改进

* Timeline配置中默认值不为null字段的序列化反序列化
* 不能处理文本字数大于300的情况
* 文字内容长度和视频素材时长依赖先验
* 即使重构了多次，但还是有很大的重构空间

### 项目的进一步发展

* 进一步简化用户接口：只用输入一个关键词，视频和文字都由这个词生成
  1. 通过爬虫从网上爬取（貌似现在反爬很先进）
  2. 使用AI自动生成：Pix2Pix，北大最近出了片使用一段话生成视频的论文...
  3. 文字的生成就更容易了，比如我这里的测试文字就是自动生成的
* 配置视频网站的api，自动将合成的视频上传到视频网站中，鸽子up主变劳模

### 项目成果与收获

* 熟悉了ice和oss的基础使用方式（基本任务目标）
* 项目开发能力有进步
* 收获很多，产生在编码过程中，但大多都忘了哈哈哈哈，当时没记下来
* 很有意思

### 有意思的问题

* 敏感内容
* 文字转语音的语速
* ASR智能生成字幕

